<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:background="@drawable/bg"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".hadis23">
    <ScrollView
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content">

        <LinearLayout
            android:orientation="vertical"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content">

            <TextView
                android:layout_gravity="center_horizontal"
                android:textStyle="bold"
                android:text="Hadis 3"
                android:textSize="20dp"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="20dp"
                android:layout_gravity="center_horizontal"
                android:text="Kedudukan Shalat"
                android:textStyle="bold"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="20dp"
                android:text="Ada beberapa ayat Al-Quran yang memerintahkan shalat, sehingga disimpulkan shalat itu wajib. Berikut adalah hadis yang menyebutkan bahwa shalat termasuk rukun Islam ke 2."
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:background="#79ffffff"
                android:textSize="17dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="حَدَّثَنَا عُبَيْدُ اللَّهِ بْنُ مُوسَى قَالَ أَخْبَرَنَا حَنْظَلَةُ بْنُ أَبِي سُفْيَانَ عَنْ عِكْرِمَةَ بْنِ خَالِدٍ عَنْ ابْنِ عُمَرَ رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمَا قَالَ
قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ بُنِيَ الْإِسْلَامُ عَلَى خَمْسٍ شَهَادَةِ أَنْ لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَأَنَّ مُحَمَّدًا رَسُولُ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءِ الزَّكَاةِ وَالْحَجِّ وَصَوْمِ رَمَضَانَ. رواه البخارى ومسلم والترمذى والنسائى وأحمد.
"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />

            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:textStyle="bold"
                android:text="Artinya:"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="(BUKHARI - 7) : Telah menceritakan kepada kami Abdullah bin Musa dia berkata, telah mengabarkan kepada kami Hanzhalah bin Abu Sufyan dari 'Ikrimah bin Khalid dari Ibnu Umar berkata: Rasulullah shallallahu 'alaihi wasallam bersabda: ''Islam dibangun di atas lima (landasan); persaksian tidak ada ilah selain Allah dan sesungguhnya Muhammad utusan Allah, mendirikan shalat, menunaikan zakat, haji dan puasa Ramadlan."
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="Dari hadis ini disimpulkan bahwa pilar atau rukun Islam ada lima: (1) Syahadat, (2) menegakkan shalat (3) mengeluarkan zakat (4) haji dan (5) puasa Ramadhan. Sebagai salah satu rukun Islam, shalat harus dikerjakan sesuai petunjuk dari Rasulullah."
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:textStyle="bold"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="Tata cara shalat"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="Adapun bagaimana mengerjakan shalat, secara garis besar disebutkan dalam sebuah hadis "
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:background="#79ffffff"
                android:textSize="17dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْمُثَنَّى قَالَ حَدَّثَنَا عَبْدُ الْوَهَّابِ قَالَ حَدَّثَنَا أَيُّوبُ عَنْ أَبِي قِلَابَةَ قَالَ حَدَّثَنَا مَالِكٌ
أَتَيْنَا إِلَى النَّبِيِّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ وَنَحْنُ شَبَبَةٌ مُتَقَارِبُونَ فَأَقَمْنَا عِنْدَهُ عِشْرِينَ يَوْمًا وَلَيْلَةً وَكَانَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ رَحِيمًا رَفِيقًا فَلَمَّا ظَنَّ أَنَّا قَدْ اشْتَهَيْنَا أَهْلَنَا أَوْ قَدْ اشْتَقْنَا سَأَلَنَا عَمَّنْ تَرَكْنَا بَعْدَنَا فَأَخْبَرْنَاهُ قَالَ ارْجِعُوا إِلَى أَهْلِيكُمْ فَأَقِيمُوا فِيهِمْ وَعَلِّمُوهُمْ وَمُرُوهُمْ وَذَكَرَ أَشْيَاءَ أَحْفَظُهَا أَوْ لَا أَحْفَظُهَا وَصَلُّوا كَمَا رَأَيْتُمُونِي أُصَلِّي فَإِذَا حَضَرَتْ الصَّلَاةُ فَلْيُؤَذِّنْ لَكُمْ أَحَدُكُمْ وَلْيَؤُمَّكُمْ أَكْبَرُكُمْ. رواه البخارى والترمذى
"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:text="Artinya:"
                android:textStyle="bold"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="(BUKHARI - 595) : Telah menceritakan kepada kami Muhammad bin Al Mutsanna berkata, telah menceritakan kepada kami 'Abdul Wahhab berkata, telah menceritakan kepada kami Ayyub dari Abu Qilabah berkata, telah menceritakan kepada kami Malik, ''Kami datang menemui Nabi shallallahu 'alaihi wasallam, saat itu kami adalah para pemuda yang usianya sebaya. Maka kami tinggal bersama beliau selama dua puluh hari dua puluh malam. Beliau adalah seorang yang sangat penuh kasih dan lembut. Ketika beliau menganggap bahwa kami telah ingin, atau merindukan keluarga kami, beliau bertanya kepada kami tentang orang yang kami tinggalkan. Maka kami pun mengabarkannya kepada beliau. Kemudian beliau bersabda: ''Kembalilah kepada keluarga kalian dan tinggallah bersama mereka, ajarilah mereka dan perintahkan (untuk shalat).'' Beliau lantas menyebutkan sesuatu yang aku pernah ingat lalu lupa. Beliau mengatakan: ''Shalatlah kalian seperti kalian melihat aku shalat. Maka jika waktu shalat sudah tiba, hendaklah salah seorang dari kalian mengumandangkan adzan, dan hendaklah yang menjadi Imam adalah yang paling senior di antara kalian.'"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="Shalat secara rinci dan benar disebutkan dalam hadis"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:background="#79ffffff"
                android:textSize="17dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ بَشَّارٍ قَالَ حَدَّثَنَا يَحْيَى عَنْ عُبَيْدِ اللَّهِ قَالَ حَدَّثَنِي سَعِيدُ بْنُ أَبِي سَعِيدٍ عَنْ أَبِيهِ عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ
أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ دَخَلَ الْمَسْجِدَ فَدَخَلَ رَجُلٌ فَصَلَّى فَسَلَّمَ عَلَى النَّبِيِّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ فَرَدَّ وَقَالَ ارْجِعْ فَصَلِّ فَإِنَّكَ لَمْ تُصَلِّ فَرَجَعَ يُصَلِّي كَمَا صَلَّى ثُمَّ جَاءَ فَسَلَّمَ عَلَى النَّبِيِّ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ فَقَالَ ارْجِعْ فَصَلِّ فَإِنَّكَ لَمْ تُصَلِّ ثَلَاثًا فَقَالَ وَالَّذِي بَعَثَكَ بِالْحَقِّ مَا أُحْسِنُ غَيْرَهُ فَعَلِّمْنِي فَقَالَ إِذَا قُمْتَ إِلَى الصَّلَاةِ فَكَبِّرْ ثُمَّ اقْرَأْ مَا تَيَسَّرَ مَعَكَ مِنْ الْقُرْآنِ ثُمَّ ارْكَعْ حَتَّى تَطْمَئِنَّ رَاكِعًا ثُمَّ ارْفَعْ حَتَّى تَعْدِلَ قَائِمًا ثُمَّ اسْجُدْ حَتَّى تَطْمَئِنَّ سَاجِدًا ثُمَّ ارْفَعْ حَتَّى تَطْمَئِنَّ جَالِسًا وَافْعَلْ ذَلِكَ فِي صَلَاتِكَ كُلِّهَا.
رواه البخارى ومسلم وأبو داود والترمذى والنسائى وابن ماجه وأحمد.
"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:text="Artinya:"
                android:textStyle="bold"
                android:textSize="15dp"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />

            <TextView

                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:text="(BUKHARI - 715) : Telah menceritakan kepada kami Muhammad bin Basysyar berkata, telah menceritakan kepada kami Yahya dari 'Ubaidullah berkata, telah menceritakan kepadaku Sa'id bin Abu Sa'id dari Bapaknya dari Abu Hurairah, bahwa Rasulullah shallallahu 'alaihi wasallam masuk ke masjid, lalu ada juga seorang laki-laki masuk Masjid dan langsung shalat kemudian memberi salam kepada Nabi shallallahu 'alaihi wasallam. Beliau menjawab dan berkata kepadanya, ''Kembalilah dan ulangi shalatmu karena kamu belum shalat!'' Maka orang itu mengulangi shalatnya seperti yang dilakukannya pertama tadi kemudian datang menghadap kepada Nabi shallallahu 'alaihi wasallam dan memberi salam. Namun Beliau kembali berkata: ''Kembalilah dan ulangi shalatmu karena kamu belum shalat!'' Beliau memerintahkan orang ini sampai tiga kali hingga akhirnya laki-laki tersebut berkata, ''Demi Dzat yang mengutus Tuan dengan hak, aku tidak bisa melakukan yang lebih baik dari itu. Maka ajarkkanlah aku!'' Beliau lantas berkata: ''Jika kamu berdiri untuk shalat maka mulailah dengan takbir, lalu bacalah apa yang mudah buatmu dari Al Qur'an kemudian rukuklah sampai benar-benar rukuk dengan thuma'ninah (tenang), lalu bangkitlah (dari rukuk) hingga kamu berdiri tegak, lalu sujudlah sampai hingga benar-benar thuma'ninah, lalu angkat (kepalamu) untuk duduk hingga benar-benar duduk dengan thuma'ninah. Maka lakukanlah dengan cara seperti itu dalam seluruh shalat (rakaat) mu.''"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            <TextView
                android:textSize="15dp"
                android:layout_marginTop="10dp"
                android:layout_marginBottom="20dp"
                android:text="Hadis ini menceritakan ada seorang shahabat yang mengerjakan shalat tetapi tidak mengetahui caranya yang benar sehingga melakukannya asal-asalan. Karena itu disuruh oleh Rasulullah mengulanginya sampai tiga kali. Nabi menunjukkan kesalahan kemudian menunjukkan bahwa shalat yang benar itu dengan khusyu’ dalam gerakan-gerakannya, seperti ruku’, sujud dan duduk."
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content" />
            

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</LinearLayout>